%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}

\title{Produit scalaire Dérivation}
\date{27/05/16}
\classe{1\up{e}S6}
\dsnum{DS \no8 --- A}

\begin{document}
\maketitle

\begin{exercice}[Géométrie --- 8 points]
  Dans le plan muni d'un repère orthonormé, on considère :
  \begin{itemize}
    \item la droite $\mathcal{D}$ passant par $A\left( 14; 3 \right)$ et de vecteur normal $\vecteur{u}\left( 4; -3 \right)$ ;
    \item le cercle $\mathcal{C}$ de centre $I\left( 7; 2 \right)$ et de rayon $5$.
  \end{itemize}

  \begin{enumerate}
    \item Montrer qu'une équation cartésienne de $\mathcal{D}$ est $-4x+3y+47=0$.
    \item Montrer qu'une équation cartésienne de $\mathcal{C}$ est $\left( x-7 \right)^2+\left( y-2 \right)^2=25$.
    \item On considère le point $H\left( 11; -1 \right)$.
      \begin{enumerate}
        \item Montrer que $H$ appartient à $\mathcal{D}$ et à $\mathcal{C}$.
        \item Montrer que les vecteurs $\vecteur{IH}$ et $\vecteur{AH}$ sont orthogonaux.
      \end{enumerate}
    \item Quelle est la position relative de $\mathcal{D}$ et $\mathcal{C}$ ? Justifier.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Trigonométrie --- 5 points]~
  \begin{enumerate}
    \item Réduire au même dénominateur $\frac{\pi}{3}+\frac{\pi}{4}$.
    \item Développer $\cos\left(\frac{\pi}{3}+\frac{\pi}{4}\right)$.
    \item En déduire la valeur exacte de $\cos{\frac{7\pi}{12}}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Inéquation --- 7 points]
  Le but de l'exercice est de résoudre l'inéquation $x^3-3x^2+20<0$.

  Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : $f:x\mapsto x^3-3x^2+20$.
  \begin{enumerate}
    \item Dériver $f$.
    \item Montrer que les solutions de $f'(x)\leq0$ sont $x\in\left[ 0;2 \right]$.
    \item En déduire les variations de $f$.
    \item Calculer $f(-1)$ et $f(2)$, puis en déduire les solutions de $x^3-3x^2+20<0$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
